賭王何鴻燊明起設靈 靈堂料以白玫瑰佈置 周四開放公眾悼念

叱咤風雲、一代「賭王」何鴻燊於上月中因病與世長辭，享年98歲。賭王喪禮將於北角香港殯儀館舉行，明日（8日）為家人的私人悼念儀式，後天（9日）則開放公眾悼念，周五（10日）舉殯。

香港殯儀館方面，工作人員今日（7日）開始為賭王喪禮做準備。現場所見，殯儀館地下、1樓及2樓均有人安排佈置。據知，殯儀館方面已做好協調，悼念會佔據殯儀館地下至2樓共3層，靈堂佈置以白色玫瑰花為主，並以綠色植物襯托。

何鴻燊的已故長房大女兒何超英，與「殯儀大王」蕭明兒子蕭百成，曾有一段婚姻。消息人士稱，「何家同蕭家本身有莫大嘅淵源，當然會作出最好嘅協助啦。」

賭王何鴻燊喪禮將於明日(8日)起，一連3日於北角香港殯儀館舉行，首日是家人的私人悼念會，翌日(9日)則為公眾悼念儀式，並於周五下午時間舉殯，遺體將移送到摩星嶺一號昭遠墓園。據了解，殯儀館今早開始為賭王喪禮做準備，記者於下午時間到現場了解，數十名工作人員正設置靈堂。賭王家人早前已預留殯儀館的地下至二樓共3層，相信喪禮場地最多可容納一千人。

靈堂佈置以白色玫瑰花及綠色植物作為主，工作人員今日陸續將裝飾板組件送到殯儀館組裝。殯儀館樓下的先人儀式顯示牌所見，1及2樓位置已預留其他用途，剩下3樓位置，供其他公眾人士使用。

翻查資料，香港殯儀館創辦人，有「殯儀大王」之稱的蕭明家族，與何家有莫大淵源。蕭明兒子蕭百成，與何鴻燊長房大女兒何超英於早年成婚，於80年代離婚，二人育有女兒蕭玟錚。消息人士坦言，「何家同蕭家本身有莫大嘅淵源，當然會做最好嘅協助啦，一早幫佢哋處理好包場工作。」

賭王靈堂佈置的花牌，據知九成以上由東華三院負責處理，二房三女兒何超蕸及三太陳婉珍，曾先後出任東華三院主席，關係至深。公眾悼念當日，估計將有大批社會人士到場。

治喪委員會多重量級成員
賭王的治喪委員會包括多名重量級人士，名單由近百名政商界人士組成，由全國政協副主席、前特首董建華出任治喪委員會榮譽主任；全國政協副主席、前特首梁振英，以及澳門前特首何厚鏵則任榮譽副主任。

治喪委員會主任則包括特首林鄭月娥、澳門特首賀一誠、中聯辦主任駱惠寧、澳門中聯辦主任傅自應、及澳門前特首崔世安。此外，商界方面，則包括長和系資深顧問李嘉誠、恒地創辦人李兆基、新鴻基地產資深董事郭炳江、新鴻基地產主席郭炳聯、新世界主席鄭家純。政務司司長張建宗、財政司司長陳茂波、律政司司長鄭若驊則為治喪委員會成員，而港大微生物學教授袁國勇亦為成員之一。

有無百家樂檯

支肺
不了
梳啊何生

有冇麻雀王大賽

去睇你班支那仔女？不了

非法集結

幾百億美元身家

害咗幾多家庭

其實有咩一般公眾會真心想去悼念佢?

可能喺葡京輸身家嘅人囉
終於喺鬥長命呢度贏返一局

我諗去得既都係d比較八卦，想去睇吓何家d人

塞撚住條渣華道

其實一直想知治喪委員會有乜做

可能有泥碼派

咁撚耐先出
雪撚到硬晒

本身都硬㗎啦

想見下超雄

訂埸、訂車選plan約人,大粒嘅就發新聞稿

會唔會違返限聚令？

爸爸

到而加都仲未接受到daddy已經離開左我

個棺材都要八百萬

賭城大亨新哥拍過
幾時會拍殯儀大亨明哥傳

吉儀?